
\newcommand{\TITLE}{Lägeneinheiten in \TeX}

\newcommand{\INTRO}{%
   Die Umrechnungen weisen teilweise Rundungsfehler auf und dienen daher nur als
   Orientierung.
   
   Die gezeigten Linien sind immer \SI{1}{\mm} dick. Bitte beachten sie auch,
   dass die besonders kurzen Linien auf Ihrem Ausgabegerät unter Umständen nicht
   genau dargestellt werden können und deswegen dicker erscheinen.
}

\newcommand{\PRIMARYUNITS}{%
   \TestUnit
      {Skalierter Punkt (\textit{Scaled Point})}
      {Ein skalierter Punkt entspricht 1/\num{65536} Punkt.}
      [Der skalierte Punkt ist die kleinste Einheit, auf die
         \TeX\ alles zurückführt.]
      {sp}
   \TestUnit{(PostScript-)Punkt}{Ein Punkt entspricht 1/\num{72.27} Zoll.}{pt}
   \TestUnit
      {DTP-Punkt (\textit{Big Point})}
      {Ein DTP-Punkt entspricht 1/\num{72} Zoll.}
      [Word, InDesign und andere DTP-Programme verwenden diese
         Definition für den Punkt.]
      {bp}
   \TestUnit{Didot-Punkt}{Alte Einheit der europäischen Drucker}{dd}
   \TestUnit{Millimeter}{SI-Einheit}{mm}
   \TestUnit{Pica}{Ein Pica sind zwölf Punkt.}{pc}
   \TestUnit{Cicero}{Ein Cicero sind zwölf Didot-Punk.}{cc}
   \TestUnit{Zentimeter}{SI-Einheit}{cm}
   \TestUnit{Zoll (\textit{Inch})}{Ein Zoll entspricht \num{2.54}
      Zentimetern.}{in}
}

\newcommand{\SECONDARYUNITS}{%
   \TestUnit*
      {Geviert (\emph{Em})}
      {Ein Geviert ist abhängig von der aktuellen Schriftart und -größe. Diese Einheit wird
         über die Schriftdatei eingestellt.}
      [Diese Einheit sollte für alle horizontalen Abstände, die sich mit der Schriftgröße
         ändern, verwendet werden, z.\,B. den Absatzeinzug.]
      {em}
   \TestUnit*
      {x-Höhe (\emph{Ex})}
      {Die x-Höhe ist abhängig von der aktuellen Schriftart und -größe. Sie bezieht
         sich auf die Höhe der Kleinbuchstaben und wird über die Schriftdatei eingestellt.}
      [Diese Einheit sollte für alle vertikalen Abstände, die sich mit der Schriftgröße
         ändern, verwendet werden.]
      {ex}
   \TestUnit*
      {Matheeinheit (\textit{Math Unit})}
      {Eine Matheeinheit entspricht 1/18 Geviert der aktiven Mathesymbolschrift.}
      [Diese Einheit ist nur im Mathemodus verfügbar und kann dort nur für Abstände
         und Unterschneidungen eingesetzt werden.]
      {mu}
}

\newcommand{\INFOTEXT}{%
   Copyright © 2016, Tobias Weh (\href{http://tobiw.de}{tobiw.de})\\
   Quellcode unter \url{https://github.com/tweh/tex-units} verfügbar.
}